\documentclass[11pt,a4paper,twoside]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[bookmarksnumbered=true]{hyperref}
\usepackage{mathtools,amsthm}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{filecontents}
\usepackage{libertine}
\usepackage[libertine,bigdelims]{newtxmath}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage[onlymath,mathlf,minionint,openg]{MinionPro} % https://github.com/sebschub/fontpro
%\usepackage{MnSymbol}
%\usepackage{amsfonts}
%\usepackage[cal=rsfso,calscaled=1.0,bb=boondox,frak=boondox]{mathalfa}
%\usepackage[zerostyle=a]{newtxtt}
%\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage[p]{zlmtt}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage[hyphens]{url}
\usepackage{bm}
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table,rgb]{xcolor}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{enumitem}
%\usepackage[margin=10pt,font=small,labelfont=bf,labelsep=endash]{caption}
\usepackage[font=small,labelfont=bf,labelsep=quad,justification=justified,singlelinecheck=false]{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{listings}
\usepackage{makecell}
\usepackage{floatrow}
\usepackage{longtable}
\usepackage{tabu}
\usepackage{pdflscape}
\AtBeginDocument{\numberwithin{lstlisting}{section}}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage[numbered,framed]{matlab-prettifier} % http://tex.stackexchange.com/a/158816
\usepackage[final]{microtype}
\usepackage[headheight=18pt]{geometry}

\flushbottom
%\raggedbottom

\geometry{top=3.5cm, left=3.0cm, right=3.0cm, bottom=3.0cm}

\hypersetup{
    colorlinks, pdfstartpage=1, pdfstartview=FitV,%
    breaklinks, pdfpagemode=UseNone, pageanchor=true, pdfpagemode=UseOutlines,%
    plainpages=false, bookmarksnumbered, bookmarksopen=true, bookmarksopenlevel=1,%
    hypertexnames, pdfhighlight=/O,%
    urlcolor=RoyalBlue, linkcolor=blue, citecolor=WildStrawberry, %pagecolor=black,
    pdftitle={Titolo},
    pdfauthor={Il mio nome},
    pdfsubject={Soggetto},
    pdfkeywords={Chiave1, Chiave2},
    pdflang={it}
}

\urlstyle{sf}

\graphicspath{{immagini/}}

\let\ph\mlplaceholder % shorter macro
\lstMakeShortInline"

\lstset{
  style              = Matlab-editor,
  basicstyle         = \mlttfamily,
  escapechar         = ",
  mlshowsectionrules = true,
  extendedchars      = true,
  inputencoding      = utf8/latin1
}

\renewcommand\lstlistingname{Codice}
\renewcommand\lstlistlistingname{Elenco dei codici}

\newtheorem*{teo}{Teorema}

\numberwithin{figure}{section}
\numberwithin{equation}{section}
\numberwithin{table}{section}

\newcommand{\dx}{\dot{x}}
\newcommand{\ddx}{\ddot{x}}
\newcommand{\dn}{\dot{n}}
\newcommand{\myeq}[2]{\begin{equation}\label{#1}#2\end{equation}}
\newcommand{\myeqn}[1]{\begin{equation*}#1\end{equation*}}
\newcommand{\img}[7]{
    \begin{figure}[#6]
        \centerline{\includegraphics[width=#5\columnwidth]{#1}}
        \caption[#2]{#3}
        \label{#4}
    \end{figure}
}

\makeatletter
\newcommand*\bigcdot{\mathpalette\bigcdot@{.75}}
\newcommand*\bigcdot@[2]{\mathbin{\vcenter{\hbox{\scalebox{#2}{$\m@th#1\bullet$}}}}}
\makeatother

\setlength{\arrayrulewidth}{.25pt}
%\tabulinesep=1.2mm

% garamondx emph https://www.tug.org/fonts/getnonfreefonts
%\let\emph\relax
%\DeclareTextFontCommand{\emph}{\fontfamily{zgmx}\selectfont\em}

% minion pro bold
%\let\textbf\relax
%\DeclareTextFontCommand{\textbf}{\fontfamily{MinionPro-LF}\selectfont\bfseries}

% minion pro bold italic
%\newcommand{\bit}[1]{\textbf{\textit{#1}}}

% minion pro regular
%\newcommand{\mpro}[1]{\fontfamily{MinionPro-LF}\selectfont #1}

\pagestyle{fancy}

\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{#1}}

\fancyhead[RO,LE]{\small\thepage}
\fancyhead[LO]{\small\rightmark}
%\fancyhead[LO]{\small Nome Cognome}
\fancyhead[RE]{\small Titolo documento}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

\title{
    \Large Titolo \\
    \vspace{.5cm}
    \large Sottotitolo \\
    \vspace{.5cm}
    A.A.\hspace{.25cm}{\fontsize{13pt}{1em}\selectfont 2015/16}
    \vspace{.25cm}
}

\author{Il mio nome \texttt{Matricola}}

%\author{
%    \begin{tabular}{rp{2.5cm}l}
%    CollegaNome \textsc{CollegaCognome} & & MioNome \textsc{MioCognome} \\
%    \texttt{CollegaMatricola} & & \texttt{MiaMatricola} \\
%    \end{tabular}
%}

\date{}

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}

{
    \hypersetup{linkcolor=black}
    \lhead{}
    \microtypesetup{protrusion=false}
    \tableofcontents
    \listoffigures
    \lstlistoflistings
    \microtypesetup{protrusion=true}
    \newpage
}

\fancyhead[L]{\rightmark}

\section{Introduzione}

Il documento è organizzato come segue: nella \hyperref[sec2]{prossima sezione} daremo cenni sintetici sui sistemi monodimensionali, più precisamente sui flussi su una linea; la \hyperref[sec3]{sezione 3} tratterà delle più comuni biforcazioni (locali) che un sistema monodimensionale può subire; infine, in \hyperref[app]{appendice} è riportato il codice \textsc{MATLAB} utilizzato per produrre le figure.

\section{Flussi su una linea} \label{sec2}

\begin{table}[ht]
    \floatbox[{\capbeside\thisfloatsetup{capbesideposition={left,top},capbesidewidth=4.5cm}}]{table}[\FBwidth]
    {\caption{I contesti in cui gli europei sono favorevoli ai robot (valori pesati)}\label{tab:2}}
    {%
        \begin{tabu} to .5\textwidth {p{6.35cm}|p{1.5cm}|p{1cm}}
            \arrayrulecolor{gray}
            \hline
            Contesto & $n$ & $\%$ \\
            \Xhline{2\arrayrulewidth}
            Esplorazione spaziale & $13,895$ & $51.9$ \\
            \hline
            Manifattura & $13,282$ & $49.7$\\
            \hline
            Operazioni di ricerca e salvataggio & $11,016$ & $41.2$ \\
            \hline
            Esercito e sicurezza & $10,937$ & $40.9$ \\
            \hline
            Assistenza sanitaria & $6,007$ & $22.5$ \\
            \hline
            Lavori domestici & $3,574$ & $13.4$ \\
            \hline
            Trasporti & $2,962$ & $11.1$ \\
            \hline
            Agricoltura & $2,813$ & $10.5$ \\
            \hline
            Cura di bambini/anziani/disabili & $947$ & $3.5$ \\
            \hline
            Educazione & $694$ & $2.6$ \\
            \hline
            Intrattenimento & $670$ & $2.5$ \\
            \hline
        \end{tabu}%
    }
\end{table}

\section{Biforcazioni} \label{sec3}

\begin{figure}
\vfill
\begin{subfigure}{1\columnwidth}
  \centerline{\includegraphics[width=.45\columnwidth]{unina-logo}}
  \caption{Caption 1}
  \label{f3.1.1a}
\vspace{.5cm}
\end{subfigure} \\
\begin{subfigure}{1\columnwidth}
    \centerline{\includegraphics[width=.45\columnwidth]{unina-logo}}
    \caption{Caption 2}
  \label{f3.1.1b}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{1\columnwidth}
  \centerline{\includegraphics[width=.45\columnwidth]{unina-logo}}
  \caption{Caption 3}
  \label{f3.1.1c}
\vspace{.5cm}
\end{subfigure} \\
\caption[UniNa logo]{UniNa logo.}
\label{f3.1.1}
\vfill
\end{figure}

\begin{landscape}
\tabulinesep=1.2mm
    \begin{longtabu} {p{4cm}|p{4cm}|p{4cm}|X|X|X}
    %\captionsetup{margin=2pt}
    \arrayrulecolor{gray}
    \caption[Modelli di regressione per le attitudini nei vari contesti]{Modelli di regressione per le attitudini nei vari contesti.} \label{tab:3} \\
    \endfirsthead
    \caption{(continua)} \\
    \hline
    Variabile (gruppo di riferimento) & Assistenza sanitaria & Cura di bambini, anziani e disabili & Uso domestico & Intrattenimento & Educazione \\
    \hline\hline\hline\hline
    \endhead
    \multicolumn{6}{r}{{\small (continua)}} \\
    \endfoot
    \endlastfoot
    \hline
    Variabile (gruppo di riferimento) & Assistenza sanitaria & Cura di bambini, anziani e disabili & Uso domestico & Intrattenimento & Educazione \\
    \hline\hline\hline\hline
    \hline

    \multicolumn{6}{l}{\emph{Classe sociale (bassa)}} \\
    \hline

    Media & $-0.065$ $(0.051)$ & - & - & - & - \\
    \cline{1-2}

    Alta & $0.170$** $(0.060)$ & - & - & - & - \\
    \hline

    \multicolumn{6}{l}{\emph{Attività (lavoratore)}} \\
    \hline

    Casalinga/o & $-0.072$ $(0.083)$ & $0.058$ $(0.084)$ & - & - & $0.163$ $(0.085)$ \\
    \cline{1-3}\cline{6-6}

    Disoccupato & $0.034$ $(0.073)$ & $0.033$ $(0.777)$ & - & - & $0.077$ $(0.778)$ \\
    \cline{1-3}\cline{6-6}

    Pensionato & $0.221$*** $(0.051)$ & $0.188$*** $(0.048)$ & - & - & $-0.066$ $(0.087)$ \\
    \cline{1-3}\cline{6-6}

    Studente & $-0.090$ $(0.072)$ & $0.224$** $(0.081)$ & - & - & $-0.066$ $(0.087)$ \\
    \hline

    \multicolumn{6}{l}{\emph{Famiglia (coppia con figli)}} \\
    \hline

    Coppia senza figli & $-0.061$ $(0.051)$ & - & $0.070$ $(0.062)$ & - & - \\
    \cline{1-2}\cline{4-4}

    Un genitore con figli & $-0.126$* $(0.053)$ & - & $0.101$ $(0.066)$ & - & - \\
    \cline{1-2}\cline{4-4}

    Coppia mista & $-0.097$ $(0.084)$ & - & $0.206$ $(0.108)$ & - & - \\
    \cline{1-2}\cline{4-4}

    Single & $-0.154$ $(0.122)$ & - & $-0.290$* $(0.144)$ & - & - \\
    \hline

    \multicolumn{6}{l}{\emph{Città (area rurale/villaggio)}} \\
    \hline

    Piccola/media & $0.020$ $(0.046)$ & $0.118$** $(0.050)$ & - & - & - \\
    \cline{1-3}

    Grande & $0.150$** $(0.049)$ & $0.155$** $(0.052)$ & - & - & - \\
    \hline

    \multicolumn{6}{l}{\emph{Anni di educazione ($15$ o meno)}} \\
    \hline

    $16-19$ & $0.109$* $(0.055)$ & - & $0.281$*** $(0.073)$ & $-0.186$ $(0.068)$ & $-0.066$ $(0.059)$ \\
    \cline{1-2}\cline{4-6}

    $20$ o più & $0.294$*** $(0.061)$ & - & $0.377$*** $(0.078)$ & $-0.066$ $(0.071)$ & $-0.165$* $(0.065)$ \\
    \hline

    \multicolumn{6}{l}{\emph{Età ($15-18$)}} \\
    \hline

    $19-24$ & - & - & $-0.369$* $(0.170)$ & - & - \\
    \cline{1-1}\cline{4-4}

    $25-44$ & - & - & $-0.448$** $(0.157)$ & - & - \\
    \cline{1-1}\cline{4-4}

    $45-64$ & - & - & $-0.655$*** $(0.155)$ & - & - \\
    \cline{1-1}\cline{4-4}

    $65+$ & - & - & $-0.637$*** $(0.159)$ & - & - \\
    \hline

    $N$ & $24,916$ & $25,119$ & $24,741$ & $24,632$ & $24,663$ \\
    \hline

    \multicolumn{6}{l}{* $ = p < .05 $; ** $ = p < .01 $; *** $ = p < .001$} \\
    \multicolumn{6}{l}{\emph{Note}} \\
    \multicolumn{6}{l}{$\bigcdot$ I valori tra parentesi sono gli errori standard.} \\
    \multicolumn{6}{l}{$\bigcdot$ I coefficienti positivi indicano un maggiore accordo sull'uso dei robot.} \\
\multicolumn{6}{l}{$\bigcdot$ Tutti i modelli sono controllati per effetto delle differenze tra nazioni.} \\
\multicolumn{6}{l}{$\bigcdot$ Delle altre variabili indipendenti, sono stati inclusi solamente i predittori significativi.} \\

\end{longtabu}
\end{landscape}

\section{Appendice: codice \textsc{MATLAB}} \label{app}

\lstinputlisting[caption=Funzione \textsf{bipoint}]{codice/esempio.m}

\fancyhead[LO]{Riferimenti}
\nocite{*}
\bibliographystyle{alpha}
\renewcommand\refname{Riferimenti}
\bibliography{riferimenti}

\end{document}
